# work-dbs-checker

проект по работе, функционал - проверка доступности баз данных в firebird server посредством осуществления запросов к базе данных с регулярной основой или по нажатию кнопки. 
    
    минимум - консольная утилита, читающая список серверов из конфига yaml/json, в конфиге определить разделы общей конфигурации,
              и раздел со списком серверов, с возможностью вывода в консоль/файл результата проверки

    максимум - утилита-сервер, читающий список серверов из конфига yaml/json, в конфиге определить разделы общей  конфигурации,
              и раздел со списком серверов, web-интерфейс с возможностью нажатия кнопки для обновления соединений, создания 
              асинхронных коннектов к базам по списку,  с возможностью вывода в консоль/файл результата проверки
